未有措施針對豁免檢疫者

節錄

未有措施針對豁免檢疫者

多名乘飛機抵港的船員在大角嘴海濱公園登上駁船前往遠洋輪船，他們多戴上口罩，但當中有口罩未完全覆蓋鼻。

【本報訊】本港爆發武漢肺炎第三波，多名專家均批政府邊境檢疫措施有漏洞，豁免檢疫者或成疫情源頭。食衞局昨日宣佈擴大邊境措施，從美國及哈薩克抵港人士登機前需提供核酸檢測陰性結果證明及港酒店預訂房間確認書，惟針對豁免檢疫者措施隻字不提，有立法會議員直斥措施無用。本報昨午直擊10多名獲豁免檢疫外籍船員抵港換班，部份沒戴口罩。

相關新聞：共用廁所 隆亨院舍兩員工染疫

。。。。。。。。。。。。針對美國及哈薩克到港人士相關安排，會由本月29日起生效，直至另行通知；至於針對其他七國的措施，則會本周六起實施。

公民黨立法會議員郭家麒直斥相關措施無用，指本港抗疫最大敗筆是邊境口岸有漏洞，逾20萬人士免檢疫來港：「每一粒病毒都係外地傳入，係第三波爆發之前，香港冇病毒。」他促請政府源頭堵截。

船員到達荃灣帝盛酒店後，有人將口罩拉下交談。

大批船員湧港換班

。。。。。。。。。。。分批登上泊在海輝路上的七人車。本報跟隨其中一輛七人車到達荃灣帝盛酒店。據資料，至今累計約10名獲豁免檢疫人士確診，曾居住帝盛酒店。

。。。。。。。。。。。。。菲律賓船員Ariban昨乘飛機抵港，攜有菲律賓簽發的陰性檢測證明書。對於早前有手持菲律賓簽發陰性證明書的船員進入香港後確診，Ariban稱對菲律賓檢測有信心。

政府發言人稱，。。。。。。。。。。。

自由港呀嘛, 自由中出

第一點,
中國+香港係世上最多商用輪船[1]
唔比佢地做船員 = 國企COSCO/ OOCL等等無船開 = 無得賺外匯

第二點,
點解要飛來香港換更, 唔去大陸port?
因為中央送大禮, 共享祖國榮耀囉
自由港呀嘛

[1] 根據美國海軍的報告，截止到2018年，中國在全球商船隊中有2112艘船，而香港又有2185艘，再加上約2500艘龐大的遠洋漁船隊，而美國就只有246艘商船。

閪方自由港